點樣可以capture and replay 無線packet?

唔知點講好
topic 有d 奇怪

個concept 住假如我喺連登開post 前做packet capture
開完後stop
然後揸住個pcap 檔狂replay 就可以狂開post (先唔好理版規， cloudflare果d 濕星野)

但對於其他無線product, 例如藍牙，rfid, 門禁卡之類，可唔可以capture 到佢嘅無線信號而replay? 網上應該search 咩keyword 先有更多呢類資信睇

你咪答左你自己

呢d concept 啫
想要practical 嘅野

好大機會佢地根本唔係行緊ethernet, 而係一D private 既protocol 即係packet 都無
所以你開錯台, 唔係黎軟件台, 而係去硬件台, physically 直接copy 個signal黎replay 個成功機會大好多

最早期八達通係可以用呢個方法不停增值，佢地工廠係泰國，有偷偷幫人做入爆晒既八達通。

點樣decrypt TLS?

呢個問題有2part
1. 你有是但一邊private key
答案好簡單, 咪就咁decrypt 個handshake 拎common key 再decrypt conversation
2. 你無key, 但想MITM
答案要幾複雜有幾複雜, 一切depends on 係咩application 行緊既tls, 佢點implement 法

第一點, 唔private嘅private key, 有咩討論空間....
第二點, TLS 得兩種authentication:
server authentication同two way authentication
無論係咩app, 如果做唔到其中一個, 真係唔可以claim用TLS

不過Bluetooth好似冇TLS
樓主問緊咩wireless技術？

你太天真, implement 得唔好既https/tls 有大把例子
可以俾人downgrade 落去tls1.2甚至ssl3.0又有
可以用weak cipher 又有
而如果你想問tls1.3 個protocol 自身有乜弱點, 就係超廢既問題
1. 公開世界係未有vulnerability, 呢個係公認既
2.我有zero day 唔通我會係連登到公開?
所以你咁問法係有問等於無問

Hardware好睇你係咩野來
有d用rf 433 MHz/315 MHz既你有receiver check到個code就破到
個d同萬用搖控根本一樣咁上下

門禁有d機剩係認nfc tag id 你搵Android app scan完去淘張白卡flash完可能已經crack左

咁多唔同牌子廠商機器邊個答到你每套有咩野漏洞
有時要自己做下實驗

當然我唔係叫你去犯法

private protocol做咩要support舊protocol同weak cipher
而且你叫樓主去硬件台, 心諗......硬件佬點識用世界係未有ge vulnerability同zero day

可以揾吓software defined radio
基本上所有無線信號都可以capture到

睇你回覆就知你係乜都唔識,求其掉個terms 出黎當識
上面果個巴打就識野,但都係果句, 呢個係hardware解決既問題,唔係software

留名睇硬件台表演八達通replay attack